# Тестовое задание на Python Developer


Этот проект, названный "TestWork", предназначен для обработки изображений с использованием модели машинного обучения.


# Содержание
1. Требования
2. Установка
3. Настройка
4. Использование
5. Тестирование
6. Docker

# Требования<a name="требования"></a>
Убедитесь, что у вас установлены следующие предварительные требования перед запуском проекта:

1. Python 3.12
2. Poetry
3. Docker
4. docker-compose

# Установка<a name="установка"></a>
**Клонируйте репозиторий:**


```python 
git clone https://gitlab.com/FSH10/test_work
```

```python
cd TestWork
```

**Создайте виртуальное окружение и установите зависимости с помощью Poetry:**

```python 
poetry install
```

**Инициализируйте базу данных:**

```python 
poetry run alembic upgrade head
```

# Настройка<a name="настройка"></a>

Конфигурируйте проект, создав(или изменив) файл .env в корневом каталоге. Вы можете использовать предоставленный .env в качестве шаблона. Настройте значения в соответствии с вашими потребностями.

# Использование<a name="использование"></a>

**Запустите основное приложение:**

```python 
poetry run uvicorn main:app --reload
```

**Приложение будет доступно по адресу http://localhost:8000.**

# Тестирование<a name="тестирование"></a>

**Запустите тесты с использованием pytest:**

```python
poetry run pytest
```

Команда выполнит тесты, расположенные в каталоге Tests.

# Docker<a name="docker"></a>

**Если вы предпочитаете использовать Docker для развертывания, выполните следующие шаги:**

```python 
docker-compose up
```

Приложение будет доступно по адресу http://localhost:8000.